{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui était un leader important du mouvement américain des droits civiques?",
            "TrueAnswer": "Martin Luther King Jr.",
            "FalseAnswer": [
              "Malcolm X",
              "Rosa Parks",
              "Cesar Chavez"
            ],
            "Explanation": "Martin Luther King Jr. a été une figure clé du mouvement des droits civiques, mettant l’accent sur les protestations non violentes et la désobéissance civile."
          },
          {
            "Question": "Quel fut le cas décisif de la Cour suprême qui a mis fin à la ségrégation dans les écoles aux États-Unis?",
            "TrueAnswer": "Brown v. Board of Education",
            "FalseAnswer": [
              "Plessy v. Ferguson",
              "Marbury v. Madison",
              "Roe v. Wade"
            ],
            "Explanation": "Brown v. Board of Education a statué que les lois étatiques établissant des écoles publiques séparées pour les étudiants noirs et blancs étaient inconstitutionnelles."
          },
          {
            "Question": "En quelle année la Loi sur les droits civiques a-t-elle été adoptée aux États-Unis?",
            "TrueAnswer": "1964",
            "FalseAnswer": [
              "1955",
              "1971",
              "1982"
            ],
            "Explanation": "La Loi sur les droits civiques de 1964 a interdit la discrimination fondée sur la race, la couleur, la religion, le sexe ou l'origine nationale, et mis fin au traitement inégal lors de l'inscription sur les listes électorales."
          },
          {
            "Question": "Qui a été le premier juge afro-américain à la Cour suprême?",
            "TrueAnswer": "Thurgood Marshall",
            "FalseAnswer": [
              "Clarence Thomas",
              "Sonia Sotomayor",
              "Elena Kagan"
            ],
            "Explanation": "Thurgood Marshall a été nommé juge associé de la Cour suprême en 1967, devenant le premier Afro-Américain à siéger à la Cour."
          },
          {
            "Question": "Avec quelle organisation Rosa Parks a-t-elle travaillé de manière célèbre dans le mouvement des droits civiques?",
            "TrueAnswer": "NAACP",
            "FalseAnswer": [
              "SNCC",
              "SCLC",
              "CORE"
            ],
            "Explanation": "Rosa Parks était secrétaire de la NAACP et a joué un rôle crucial dans le boycott des bus à Montgomery après avoir refusé de céder sa place à un homme blanc."
          },
          {
            "Question": "Qui était le co-fondateur de la Conférence sur le leadership chrétien du Sud (SCLC)?",
            "TrueAnswer": "Martin Luther King Jr.",
            "FalseAnswer": [
              "Malcolm X",
              "Rosa Parks",
              "Fred Shuttlesworth"
            ],
            "Explanation": "Martin Luther King Jr. a co-fondé la SCLC pour soutenir et coordonner l'action non violente dans le mouvement des droits civiques."
          },
          {
            "Question": "Quel événement a marqué le début du mouvement des droits civiques aux États-Unis?",
            "TrueAnswer": "Boycott des bus de Montgomery",
            "FalseAnswer": [
              "Little Rock Nine",
              "Marche sur Washington",
              "Marches de Selma à Montgomery"
            ],
            "Explanation": "Le boycott des bus de Montgomery était une campagne de protestation politique et sociale contre la politique de ségrégation raciale dans le système de transit public de Montgomery, en Alabama."
          },
          {
            "Question": "Qui était le leader du Black Panther Party?",
            "TrueAnswer": "Huey Newton",
            "FalseAnswer": [
              "Bobby Seale",
              "Angela Davis",
              "Eldridge Cleaver"
            ],
            "Explanation": "Huey Newton, avec Bobby Seale, a co-fondé le Black Panther Party for Self-Defense en 1966 pour lutter contre la brutalité policière et l'oppression systémique."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du discours prononcé par Martin Luther King Jr. lors de la Marche sur Washington?",
            "TrueAnswer": "I Have a Dream",
            "FalseAnswer": [
              "Lettre de la prison de Birmingham",
              "J'ai été sur le sommet de la montagne",
              "Pourquoi nous ne pouvons pas attendre"
            ],
            "Explanation": "Le discours 'I Have a Dream' appelait à la fin du racisme et est souvent considéré comme l'un des discours les plus émouvants de l'histoire américaine."
          },
          {
            "Question": "Qui était connue comme la 'Mère du mouvement des droits civiques'?",
            "TrueAnswer": "Rosa Parks",
            "FalseAnswer": [
              "Fannie Lou Hamer",
              "Jo Ann Robinson",
              "Daisy Bates"
            ],
            "Explanation": "Le refus de Rosa Parks de céder sa place dans un bus ségrégué a conduit au boycott des bus de Montgomery et en a fait un symbole du mouvement des droits civiques."
          },
          {
            "Question": "Quel magasin Woolworth a été le lieu d'une célèbre protestation assise?",
            "TrueAnswer": "Greensboro",
            "FalseAnswer": [
              "Birmingham",
              "Montgomery",
              "Atlanta"
            ],
            "Explanation": "Les sit-in de Greensboro étaient une série de protestations non violentes contre la ségrégation raciale dans les magasins du centre-ville, qui ont déclenché une vague de manifestations similaires."
          },
          {
            "Question": "Quel événement a conduit à l'adoption de la Loi sur le droit de vote de 1965?",
            "TrueAnswer": "Dimanche sanglant",
            "FalseAnswer": [
              "Freedom Rides",
              "Campagne de Birmingham",
              "Marche sur Washington"
            ],
            "Explanation": "L'attaque brutale contre des manifestants pacifiques des droits civiques à Selma, en Alabama, connue sous le nom de Dimanche sanglant, a galvanisé l'opinion publique et conduit à l'adoption de la Loi sur le droit de vote."
          },
          {
            "Question": "Qui a été le premier étudiant afro-américain à déségréguer l'Université du Mississippi?",
            "TrueAnswer": "James Meredith",
            "FalseAnswer": [
              "Medgar Evers",
              "Emmett Till",
              "Rosa Parks"
            ],
            "Explanation": "L'inscription de James Meredith à l'Université du Mississippi a déclenché des protestations et des violences, contribuant finalement à la déségrégation de l'établissement."
          },
          {
            "Question": "Quel livre influent Malcolm X a-t-il écrit pendant le mouvement des droits civiques?",
            "TrueAnswer": "L'Autobiographie de Malcolm X",
            "FalseAnswer": [
              "Noir comme moi",
              "L'homme invisible",
              "Fils autochtone"
            ],
            "Explanation": "L'Autobiographie de Malcolm X, co-écrite par Alex Haley, a fourni un récit puissant et franc de son parcours de criminel des rues à activiste influent."
          },
          {
            "Question": "Qui a fondé le Comité d'action non-violente des étudiants (SNCC)?",
            "TrueAnswer": "Ella Baker",
            "FalseAnswer": [
              "John Lewis",
              "Stokely Carmichael",
              "Diane Nash"
            ],
            "Explanation": "Ella Baker a joué un rôle crucial dans la formation du SNCC, prônant l'organisation de base et l'émancipation des jeunes activistes dans le mouvement des droits civiques."
          },
          {
            "Question": "Quel était l'objectif principal de la Marche sur Washington pour l'emploi et la liberté en 1963?",
            "TrueAnswer": "Plaider en faveur des droits civils et économiques des Afro-Américains",
            "FalseAnswer": [
              "Protester contre la guerre du Vietnam",
              "Exiger le droit de vote pour les femmes",
              "Assurer les droits LGBTQ"
            ],
            "Explanation": "La Marche sur Washington visait à faire progresser le programme des droits civils et économiques des Afro-Américains, aboutissant au discours 'I Have a Dream' de Martin Luther King Jr."
          },
          {
            "Question": "Quelle organisation Malcolm X a-t-il établie après avoir quitté la Nation of Islam?",
            "TrueAnswer": "Organisation de l'unité afro-américaine",
            "FalseAnswer": [
              "Black Panther Party",
              "Congrès de l'égalité raciale",
              "Conférence sur le leadership chrétien du Sud"
            ],
            "Explanation": "L'Organisation de l'unité afro-américaine visait à unir les Afro-Américains et à promouvoir l'autonomie et l'autodétermination politique dans le mouvement panafricain mondial."
          },
          {
            "Question": "Qui était le stratège derrière la protestation d'action directe non violente de la campagne de Birmingham de 1963?",
            "TrueAnswer": "James Bevel",
            "FalseAnswer": [
              "Bayard Rustin",
              "Diane Nash",
              "Fannie Lou Hamer"
            ],
            "Explanation": "James Bevel, conseiller clé de Martin Luther King Jr., a contribué à organiser l'action directe non violente de la campagne de Birmingham pour lutter contre la ségrégation dans la ville."
          },
          {
            "Question": "Quel terme a été utilisé pour décrire la réponse violente à la déségrégation dans le Sud?",
            "TrueAnswer": "Résistance massive",
            "FalseAnswer": [
              "Fuite des blancs",
              "Réaction ségrégationniste",
              "Soulèvement Jim Crow"
            ],
            "Explanation": "La résistance massive était une stratégie employée par les ségrégationnistes blancs pour défier les lois sur l'intégration raciale et résister au démantèlement des pratiques Jim Crow."
          },
          {
            "Question": "Quel événement décisif à Little Rock, en Arkansas, a marqué la première fois que la Garde nationale américaine a été envoyée pour faire respecter la déségrégation?",
            "TrueAnswer": "Les neuf de Little Rock",
            "FalseAnswer": [
              "Marches de Selma à Montgomery",
              "Boycott des bus de Montgomery",
              "Freedom Rides"
            ],
            "Explanation": "Les neuf de Little Rock ont été les premiers étudiants afro-américains à fréquenter la Little Rock Central High School après la décision de la Cour suprême dans l'affaire Brown v. Board of Education."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}